

 Zajtra (Utorok 27. Apríla) budú pred Národnou radou SR o 16.00 protestovať študenti a občania, ktorí už majú plné zuby toho, ako sa politická moc v tomto štáte zneužíva na riešenie osobných komplexov či osobného zisku. Protest s názvom "Vlastenecký zákon raz a navždy do smetí" ale nebude iba protestom nesúhlasu s týmto nezmyselným a chorým zákonom. Na jednej strane bude i výzvou pre politikov, aby kauzu vlasteneckého zákona definitívne uzavreli zamietnutím a venovali sa vážnym témam a problémom, ktoré zostali doposiaľ nevyriešené či vôbec neriešené (ne-kvalita zdravotníctva a jeho zadlžovanie, úpadok školstva a najmä nízka úroveň slovenských vysokých škôl, korupcia a utajované praktiky v súdnictve, ropovod cez žitný ostrov, zonácia Tatier a takto môžme pokračovať ďalej..) na druhej strane však bude tento protest i výzvou pre občanov Slovenska. Výzvou, aby sa dvadsať rokov po nežnej revolúcii začali konečne zaujímať o veci verejné a dožadovali sa občianskej participácie na rozhodovaní v zásadných otázkach riadenia štátu, otázkach týkajúcich sa aj ich samotných, otázkach týkajúcich sa nás všetkých! 
 Pred parlamentom bude od rána pripravený odpadkový kôš na vlastenecký zákon ako i na všetky ďalšie nezmyselnosti či kauzy, ktoré už nemienime ďalej tolerovať. Od deviatej hodiny ráno, odkedy budú na mieste aktivisti Iniciatívy za transparentnú demokraciu vyzývať poslancov, aby hlasovali proti vlasteneckému zákonu bude taktiež organizované "občianske písanie listov" Budete mať možnosť napísať zadarmo ľubovolnému poslancovi Národnej rady list s Vašimi pripomienkami či pochvalou. Iniciatíva za transparentú demokraciu v tento deň mimo iného spustí petíciu za obmedzenie poslaneckej imunity a petíciu za zavedenie výchovy obranyschopnosti voči populizmu a propagande s veľkým dôrazom na vedenie študentov k aktívnemu prístupu ku kontrole a spolupodielaniu sa na rozhodovaní o veciach verejných, čo bude mať v konečnom dôsledku veľký vplyv na zvyšovanie úrovne demokracie na Slovensku do budúcnosti. Čakajú na Vás mnohé prekvapenia a na akcii zahrá i výborná kapela - Živé kvety. 
 Príďte i VY vyjadriť svoj názor, vykročte z tieňa na slnečnú stranu chodníka! 
 Videopozvánka: VIDEOPOZVÁNKA: http://www.youtube.com/watch?v=npMTgblgHY0 Facebook: http://www.facebook.com/robo.mihaly?ref=profile#!/event.php?eid=113842108640357&amp;ref=mf 
  Utorok 27. Apríla 2010 Od 9.00 hod. (Hlavná časť o 16.00) Pred Národnou radou Slovenskej republiky 
 Robert Mihály - Iniciatíva za transparentnú demokraciu 
   
   

